我個德國同事話佢德國開車 200km/h 好平常

今朝車個德國同事見客，我開70-80依足法例，佢就係度陰陰嘴笑

見完個客返公司，車度佢又係度暗笑，忍唔住問佢笑mud春，佢話佢德國開車 200km/h 好平常，話香港d driver not like a man

請問點駁佢好

開你老尾

Autobahn唔限速香港嗰啲限

開你老母 係揸車呀

開你個閪，支那仔

通常跑步都200km/h

我識佢呀
佢話200h/km喎

比佢楂，btw 開你老味

開門踢佢落車 笑笑笑 咁撚勁自己返德國揸

渣車呀 開乜撚野車

不嬲都開車=揸車

2003年 beautiful day
Twins
作詞：黃偉文 作曲：伍樂城
合：開架車去兜風 可要車去兜兜你
It's a beautiful day 我車你
將你車去ＬＡ 追啊追那好天氣

It's a beautiful day

蔡：篷要揭開 等口罩被吹起
張開臂 呼吸起 加洲空氣
鍾：全個巿區 得棕梠樹氣味
這空氣 清新機 不必打理
合：幾百萬畝地 鍾：住不起 但風景歸你
合：給你愉快地 蔡：任性地 甚麼都不理
合：嬉戲

合：開架車去兜風 可要車去兜兜你
蔡：It's a beautiful day 我車你
合：將你車去ＬＡ 追啊追那好天氣
It's a beautiful day

合：開架車去兜風 想吊頸也抖抖氣

你唔好咁啦，啲無腦child 登仔又唔識點駁你，搞到佢地好老尷，搵唔到沙去執，死雞又搵唔到佢地係成個車台一見到人講開車就會發晒癲，連自已個地方有用開（開車）呢個term 都唔知有既，笑鳩黃偉文唔識中文，child登仔先識

屌 死五毛又返黎

我老豆係潮州人，佢話70年代香港係講開車

開你老母呀

正字特驚唔識字
同律政司唔識法律如出一轍

以前啲片出現過無數次：「司機，唔該開車呀」
你唔會話：「司機，唔該揸車呀」

係囉，上面班人唔該尊重廣東話有唔同語境

珍 佢地有超高速公路

無限速公路先岩

棲豬返大陸，開300冇人理你

上面全部正評 嚇撚死我
唔知幾時打書面都變支那字 痴線

屌你老母揸車同開車都唔識分

收皮啦，大陸仔。
開車係未開動架車前，先叫開架車出去/揸架車出去。
運作緊果時，控制架車就叫揸緊車。

開車，係廣東話係指由停止至運動
你話架車行緊200km，係叫揸車

香港真係無人會叫咩開車開到200km/h

好有credibility嘅reference

叫人開車, 你係乘客角色
揸車, 你係司機角色
咁都唔撚識分

連登仔又笑死人 得閒入吓啲膠post又見到堆文學大師衝出嚟柒

屌，溝埋一齊做 渣開車丫笨

成堆傻閪捉人蝗語衝出嚟柒

你停架車係到做乜，開車喇定揸車喇？

開車？open car? 你都幾恐怖

揸車就揸車啦屌你

真, 我真心覺得如果揸車都係得嗰200km/h
咁不如真接跑好過, 又唔洗比油錢又唔洗泊位
我孭住幾條女跑都唔止200km/h啦

又係你條支那仔

以前識佃德國朋友，佢話德國有啲路唔限速，佢都試過揸到200km/hr, 佢話好刺激

叫人揸車, 你係乘客角色
揸車, 你係司機角色
咁都唔撚識分

個個渣超級跑車

口語既開車同揸車本身就兩個行為
叫人開車=叫人開郁架車
叫人揸車=叫人做司機
你唔撚會叫人做司機個陣, 比條車匙然後講 "你開"

那你為什麼不是用書面語回覆呢

揸車？你個手掌好大？

乜我有話揸車咩？
乜原來你都知有揸車呢個用語

支那仔挑撥離間

人地用左個詞語係書面語
你就懶醒成句打

駁唔撚到

開你老母個閪

答我問題先啦，撚樣

你講廣東話口語會唔會講甚麼？也？愉快地？

你都幾可憐，人哋潤緊你都get唔到話返人懶醒

要判斷就梗係要成句嚟判斷，樓主個標題用埋個"佢"字就好明顯唔係用緊書面語，既係唔係書面語就當然係口語咁去睇，如果你個拗法係要拗"開車"係書面語唔係蝗語咁咪要喺書面語嘅context之下先成立，而家個context係口語你咁去拗除非學蝗國人唔講道理，否則根本唔成立

駁埋你話駁唔撚到嘅#44，樓上都已經有講由唔郁到郁嗰吓算開車，已經郁緊再控制叫揸車（形容緊揸住軚盤嚟控制架車，所以答埋#46），咁而家個情況係上200km/h，會唔會係中間無過程呀？會唔會係一開就200km/h呀？係將架車揸上去200km/h架嘛，開係可以話一開就郁唔會係一開就200km/h架嘛

舉多個例子，講咗揸車係指個控制架車嘅過程，所以可以用喺"進行式"入面，所以話揸緊車咪聽落好正常，你會唔會話開緊車呀？ 同一個字喺唔同語境不嬲有唔同意思，好似你咁唔理語境拆開晒嚟拗，咁"同朋友干杯"都唔係殘體字啦，因為天干地支個干唔係殘體係咪？

太長唔睇啦
兩句講哂 即係樓主用錯字
但唔係支那用詞
我由頭到尾只係屌緊話開車係支那term既人
我以為開車只係書面d既用法所以先咁講
條友衝出黎柒成句用書面語
有時打句野中間夾雜書面語呢d係錯文化
但絕對唔等於用左書面語就係支那字

開緊車都無問題 加返個緊字有進行中意思

2003年 beautiful day
Twins
作詞：黃偉文 作曲：伍樂城
合：開架車去兜風 可要車去兜兜你
It's a beautiful day 我車你
將你車去ＬＡ 追啊追那好天氣

It's a beautiful day

蔡：篷要揭開 等口罩被吹起
張開臂 呼吸起 加洲空氣
鍾：全個巿區 得棕梠樹氣味
這空氣 清新機 不必打理
合：幾百萬畝地 鍾：住不起 但風景歸你
合：給你愉快地 蔡：任性地 甚麼都不理
合：嬉戲

合：開架車去兜風 可要車去兜兜你
蔡：It's a beautiful day 我車你
合：將你車去ＬＡ 追啊追那好天氣
It's a beautiful day

合：開架車去兜風 想吊頸也抖抖氣

按你邏輯
黃偉文都用錯wor
前面開架車去兜風 係書面語
抖抖氣 係口語
所以應該要用呼呼氣？

留名想學下中文

渣你老母臭閪 用手揸架麻 揸呀

已經講咗唔郁到郁算開車，而家首歌個context話去兜風，如果架車泊咗喺車位到，開去兜風咪正路，你係點樣理解到個邏輯套唔到喺到定你根本無去理解，用腦理解就唔使吓吓問

咁「開」點解一定要解做英文open? 開燈呢？ open the light? 傻都知係switch on the light 啦

switch on the car 定 switching on the car?

我真係識人文縐縐，講野都好多時用時面語，咁當然總會有啲口語夾雜但問題係，究竟幾時口語同書面語係對立？唔可以一齊用？

both wrong la ching. start the engine 呀

你英文係咪好差？

唔洗駁，以後車佢開30樓下

香港啲路揸兩球

揸

岩

咁開車。到底係driving 定open engine 呀？

借問聲, 樓豬個標題應該用開定揸?

聽過話德國啲高速公路好似有啲係冇限時速嘅，架車揸到上200唔出奇

文縐縐定on99?
我識唔少人係中文系/香港文學嗰啲都冇個係咁
書面語咪書寫嗰陣先用囉，有名你叫
你會唔會用廁所刷嚟刷牙？

You still don't get it, do you? 你英文同中文唔係直譯，that's why 香港人咁多人都有chinglish 既問題

架車起步＝開車
架車行使中＝開車
用下腦啦

你講乜野？proof read 下你自己打左啲咩野先啦

駁唔到

駁唔到就扮唔知人打乜

你認真？你兩個都打開車，扔個thesis 出黎就當駁左？

想知上面果班連登仔，上中文堂寫作都係用揸車？老師唔扣分？

係咪所有書面語係連登都唔用得

書面語一講出口就會比child 登仔咬架啦，有個中大生好叻叻，話佢地唔會咁做，佢地當連登係一個口語平台，上面既字全部都係要口語讀出黎，可能佢地啲書面語只可以寫pape 先用得，你平時同佢WhatsApp 傾計都要用口語

呀sor, 我唔嚴謹，冇睇清楚，原來佢係識人中文系

有部份連登仔好偏激
非黃即藍
非友即敵

普通話會唔會叫開架車？

開你老味咩 渣車啊 懵撚

先唔講開車係咪等如渣車
你個例子真係柒到喊
完全唔同意思

200h/km

去外國自駕遊 揸到150km/h已經好撚驚最多揸十零分鐘，之後降返120

叫佢渣

開你老味

德國撚以安全駕駛見稱

全部收皮，香港叫開飛車

你返中學讀下中文先啦，一係買本字典你想講「揸」呀嘛？渣乜野？

喂？你既arguments 呢？ 等左你好耐

喂，人呢？你唔係以為我會放過你嘛？

200個鐘行1公里
我不如騎蝸牛

開你老母

事實係九成人都唔會到200，通常都係150左右，所以其實有啲危險，尤其是係快線俾人推又唔夠慢入中線嘅時候

德國佬真係讓快線比你行

撻著部車或由靜止起步叫開車
例：架巴士咁撚耐都未開架/綠燈啦，開車啦柒頭

以前仲係英國植民地果陣d人都會開車=揸車咁用

樓主開恆大定比亞迪

正常爬完頭就去中線，你做你揸F1無人可以超越喺我前面咩

你係咪縮左返去你老母下面呀？點解你唔出聲既？你唔應我係咪諗唔到點駁我？

你唔係好利害架咩？唔係叫我用腦架咩？你做乜停左唔用，我講過，我唔會放過你架